<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-12-24T23:38:06+07:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">3SB01</title><subtitle>A jekyll website</subtitle><author><name>สุทธิรัก มัธยวีรเกียรติ</name></author><entry><title type="html">ผลวิจัยสหรัฐฯ พบ วัคซีน J&amp;amp;J - ซิโนฟาร์ม - สปุตนิกวี ภูมิวูบ เมื่อเจอโอมิครอน</title><link href="http://localhost:4000/foreign/f01/" rel="alternate" type="text/html" title="ผลวิจัยสหรัฐฯ พบ วัคซีน J&amp;amp;J - ซิโนฟาร์ม - สปุตนิกวี ภูมิวูบ เมื่อเจอโอมิครอน" /><published>2021-12-18T12:29:00+07:00</published><updated>2021-12-18T12:29:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/foreign/f01</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/foreign/f01/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://static.thairath.co.th/media/HCtHFA7ele6Q2dUMyUjikb8dnVeNpyp5zyXTN9XWWHxgPUtYhQ8f7ORoclbzGv8Ojj.webp&quot; alt=&quot;ภาพขวดบรรจุวัคซีนต้านโควิด-19 ยี่ห้อต่างๆ&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เมื่อ 18 ธ.ค. 64 เว็บไซต์แชนเนลนิวส์เอเชียรายงานผลการศึกษาวิจัยใหม่ในสหรัฐฯ โดยนักวิจัยที่ Humabs Biomed SA ซึ่งเป็นหน่วยงานของ Vir Biotechnology  และมหาวิทยาลัยวอชิงตัน ในสหรัฐฯ พบว่า วัคซีนต้านโควิด-19 ของบริษัท Johnson &amp;amp; Johnson ในสหรัฐฯ รวมทั้งวัคซีนซิโนฟาร์มจากจีน และSputnik V ของรัสเซีย ประสิทธิภาพลดวูบในการต่อสู้กับเชื้อโควิดสายพันธุ์ใหม่ โอมิครอน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ในขณะที่วัคซีนโมเดอร์นา แอสตราเซเนกา และไฟเซอร์ สามารถสู้กับเชื้อโควิดโอมิครอนได้ ทว่าแอนติบอดีในการต่อสู้กับโควิดโอมิครอนลดลงไปมาก เมื่อเทียบกับเชื้อโควิดสายพันธุ์ดั้งเดิมที่พบครั้งแรกในเมืองอู่ฮั่น มณฑลหูเป่ยของจีน&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;นอกจากนั้น ผลการศึกษาวิจัยในครั้งนี้ ซึ่งยังไม่ได้ถูกตรวจทานจากผู้ทรงคุณวุฒิ ยังพบว่าประสิทธิภาพของยาแอนติบอดี ไซโตรวิแมบ รักษาโควิดที่พัฒนาโดยบริษัทยาในอังกฤษ แกล็กโซสมิทไคลน์ หรือ GSK ร่วมกับบริษัทเวอร์ ไบโอเทคโนโลยี ก็ลดลงไป 3 เท่า เมื่อเทียบกับโควิด-19 สายพันธุ์ดั้งเดิม ส่วนยาแอนติบอดี ที่พัฒนาโดยบริษัท รีเจเนรอน (RegeneronX) และบริษัทอีไล ลิลลี่ (Eli Lilly) ไม่มีภูมิต้านทานในการสู้กับเชื้อโอมิครอนเลย&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ทั้งนี้ การอุบัติขึ้นของเชื้อโควิดสายพันธุ์ใหม่ โอมิครอน ซึ่งเกิดการกลายพันธุ์ถึง 50 ตำแหน่ง มากที่สุดเท่าที่นักวิทย์เคยพบเห็นและนักวิจัยในแอฟริกาใต้ตรวจพบครั้งแรกและรายต่อองค์การอนามัยโลกเมื่อ 24 พ.ย.ที่ผ่านมานั้น ได้สร้างความกังวลใจให้แก่นักวิทย์ทั่วโลก เนื่องจากกังวลว่าเชื้อโควิดโอมิครอนจะสามารถหลบหลีกภูมิคุ้มกันในร่างกายจากการฉีดวัคซีนได้ดี ในขณะที่ตอนนี้เชื้อโอมิครอนได้แพร่กระจายอย่างรวดเร็วไปยังกว่า 70 ประเทศทั่วโลกแล้ว&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;ข่าวจาก-ไทยรัฐออนไลน์&quot;&gt;ข่าวจาก &lt;a href=&quot;https://www.thairath.co.th/news/foreign/2267895&quot;&gt;ไทยรัฐออนไลน์&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;</content><author><name>สุทธิรัก มัธยวีรเกียรติ</name></author><category term="foreign" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Instagram บล็อกบัญชีศิลปินที่ใช้ชื่อบัญชี @Metaverse ก่อนได้บัญชีกลับคืนมา</title><link href="http://localhost:4000/technology/t01/" rel="alternate" type="text/html" title="Instagram บล็อกบัญชีศิลปินที่ใช้ชื่อบัญชี @Metaverse ก่อนได้บัญชีกลับคืนมา" /><published>2021-12-15T12:29:00+07:00</published><updated>2021-12-15T12:29:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/technology/t01</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/technology/t01/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://static.thairath.co.th/media/dFQROr7oWzulq5Fa3y60lkCZNP91NQHPdhVZupQ1FZIvY0TgWDv0xO5S038sLioSDsJ.webp&quot; alt=&quot;ภาพแอปพลิเคชั่นอินสตาแกรมบนโทรศัพท์สมาร์ทโฟน&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เธีย-ไม เบามันน์ (Thea-Mai Baumann) ศิลปินชาวออสเตรเลีย เปิดเผยว่า หลังจากที่เฟซบุ๊กรีแบรนด์ไปเป็นเมตา ทำให้บัญชีอินสตาแกรม (Instagram) ของเธอที่ใช้ชื่อว่า @Metaverse ถูกอินสตาแกรมบล็อก ทั้งที่เธอใช้ชื่อบัญชีนี้มานานนับสิบปี&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;เธอกล่าวว่า ในวันที่ 2 พฤศจิกายน บัญชีของเธอถูกปิดการใช้งาน พร้อมข้อความที่ปรากฏว่า บัญชีของคุณถูกบล็อก เนื่องจากแอบอ้างเป็นบุคคลอื่น จากนั้นเธอพยายามยืนยันตัวตนกับอินสตาแกรม แต่ก็ไม่มีการตอบรับใดๆ ทั้งสิ้น&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;หนึ่งเดือนหลังจากที่เธอยื่นอุทธรณ์ไป บัญชีก็กลับมาตามปกติ ทั้งนี้ สำนักข่าวนิวยอร์กไทมส์ ได้สอบถามไปยังเมตาว่า ประเด็นนี้เกิดขึ้นได้อย่างไร ก่อนที่จะได้คำตอบว่า เป็นการลบบัญชีที่ไม่ถูกต้อง ซึ่งอินสตาแกรมได้ขออภัยในความผิดพลาดที่เกิดขึ้น&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;ข่าวจาก-ไทยรัฐออนไลน์&quot;&gt;ข่าวจาก &lt;a href=&quot;https://www.thairath.co.th/news/tech/2265401&quot;&gt;ไทยรัฐออนไลน์&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;</content><author><name>สุทธิรัก มัธยวีรเกียรติ</name></author><category term="technology" /><summary type="html"></summary></entry></feed>